<resources>
    <string name="app_name">CryptoCoin</string>
    <string name="book_learn_text">Здесь будут небольшие обучающие тексты,
        после прочтения которых,пользователю будет предлагаться пройти тест</string>
    <string name="soon">Скоро</string>
    <string name="main">Главная</string>
    <string name="top">Топ</string>
    <string name="training">Обучение</string>
    <string name="empty">--</string>
    <string name="convert">Конвертер</string>
    <string name="usd">USD</string>
    <string name="connection_error">Ошибка подключения</string>
    <string name="try_again">Повторить</string>
    <string name="actual_data">У Вас находятся актуальные данные</string>
    <string name="fiat">Фиат</string>
    <string name="cryptovaluts">Криптовалюты</string>
    <string name="american_dollar">Американский доллар</string>
    <string name="russian_ruble">Российский рубль</string>

    <string name="search_hint">Поиск криптоактивов</string>

    <string name="rub">RUB</string>
    <string name="zero">0</string>
    <string name="one">1</string>
    <string name="two">2</string>
    <string name="three">3</string>
    <string name="four">4</string>
    <string name="five">5</string>
    <string name="six">6</string>
    <string name="seven">7</string>
    <string name="eight">8</string>
    <string name="nine">9</string>
    <string name="comma">,</string>
    <string name="search">Поиск</string>
    <string name="cancel">Отмена</string>
    <string name="unsuccesful_search">По вашему запросу ничего не найдено</string>

    <!-- нижний лист -->
    <string name="change24h">Изменение за 24ч:</string>
    <string name="more_info">Подробная информация</string>
    <string name="change_1h">Изменение за 1ч</string>
    <string name="change_7d">Изменение за 7д</string>
    <string name="volume_24h">Объем торгов за 24ч</string>
    <string name="dominance">Рыночное доминирование</string>
    <string name="market_cap">Рыночная капитализация</string>
    <string name="offer">Предложение</string>
    <string name="circulating_supply">Циркулирующее предложение</string>
    <string name="total_supply">Общее предложение</string>
    <string name="max_supply">Максимальное предложение</string>
    <string name="top5_cap">Топ-5 по капитализации</string>
    <string name="leadersGrowth">Лидеры роста</string>
    <string name="leaders_fall">Лидеры падения</string>
    <string name="list_tracking">Список отслеживания</string>
    <string name="convertation">Конвертировать</string>
    <string name="watchlist_empty">Список наблюдения пуст\nДобавьте актив</string>
    <string name="delete">Удалить</string>
    <string name="change_30d">Изменение за 30д</string>
    <string name="_1h">% 1ч</string>
    <string name="_24h">% 24ч</string>
    <string name="_7d">% 7д</string>
    <string name="_30d">% 30д</string>
    <string name="sort_by">Сорт. по: Рейтинг</string>
    <string name="sort_by_select">Сортировать по</string>
    <string name="_24">24 ч</string>
    <string name="_1">1 ч</string>
    <string name="_7">7 д</string>
    <string name="_30">30 д</string>
    <string name="price_change_timeframe">Период изменения цены</string>
    <string name="rating">Рейтинг</string>
    <string name="price">Цена</string>
    <string name="name">Название</string>
    <string name="percent_change">% Изменение</string>

    <string name="sort_by_rating">Сорт. по: Рейтинг</string>
    <string name="sort_by_name">Сорт. по: Название</string>
    <string name="sort_by_price">Сорт. по: Цена</string>
    <string name="sort_by_percent_change">Сорт. по: % Изменение</string>
    <string name="global_metrics">Глобальные показатели</string>
    <string name="volume24h">Объём за 24ч</string>
    <string name="dominance_btc">Доминир. BTC</string>
    <string name="dominance_eth">Доминир. ETH</string>
    <string name="address_contracts">Контракты</string>
    <string name="what_is_cryptocurrency">Что такое криптовалюта?</string>
    <string name="what_is_blockchain">Что такое блокчейн?</string>
    <string name="consensus_algorithm">Алгоритм консенсуса в блокчейне</string>
    <string name="transaction_fees">Комиссии за транзакции в блокчейне</string>
    <string name="advantages_and_disadvantages_blockchain">Преимущества и недостатки блокчейна</string>
    <string name="attack_51">Атака 51%</string>
    <string name="themes">Темы</string>
    <string name="cryptocoin_learn">CryptoCoin Learn</string>
    <string name="cryptocoin_learn_description">CryptoCoin Learn - это Ваш учебник, который поможет получить начальные знания о мире криптовалют</string>

    <!--Что такое криптовалюта -->
    <string name="content_learn_cryptocurrency">Криптовалюта похожа на цифровую форму наличных денег, которая функционирует на основе криптографической технологии. То есть это валюта, не имеющая физического аналога и представляющая собой код, который никто не может изменить. С ее помощью вы можете расплатиться за ужин с друзьями или забронировать авиабилеты и отели для отпуска. Поскольку криптовалюта имеет цифровую форму, ее также можно отправить друзьям и родственникам в любую точку мира.\n\nПрямо как банковские переводы, но не совсем. Дело в том, что все традиционные шлюзы для онлайн-платежей принадлежат каким-либо организациям. Они предоставляют сервис для хранения и перевода средств.\n\nВ случае с криптовалютами вы можете воспользоваться бесплатным программным обеспечением для прямой отправки средств другим пользователям, без посредников. Вам, вашим друзьям и тысяче других людей не нужна организация. Вы сами себе банк!\n\nДля использования криптовалюты необязательно регистрироваться на сайте с использованием адреса электронной почты и пароля. Достаточно загрузить на смартфон приложение, и вы сможете отправлять/получать средства в считанные минуты.\n\nТермин криптовалюта является комбинацией слов <b><i>криптография</i></b> и <b><i>валюта</i></b>. Криптография обеспечивает защиту наших средств от кражи с помощью шифрования.\nИтак, эта виртуальная валюта никому не принадлежит и защищена шифрованием. Но зачем она вам, если вы уже пользуетесь приложениями для быстрой оплаты?\n\nКриптовалюта свободна от ограничений. Вы можете использовать криптовалюты беспрепятственно. Централизованные платежные сервисы в свою очередь могут замораживать учетные записи или препятствовать совершению транзакций.\n\nКриптовалюта устойчива к взлому. Устройство сети делает ее устойчивой к атакам хакеров и других злоумышленников.\n\nКриптовалюта – это дешевый и быстрый способ оплаты. Человек на другом конце света может получить от вас средства в считанные секунды. Комиссия за транзакцию значительно меньше, чем комиссия за международный денежный перевод.
    </string>
    <!--Что такое блокчейн -->
    <string name="content_learn_blockchain">Блокчейн – это своеобразная база данных. Технически он не особо сложен, это просто набор ячеек в электронной таблице.\n\nУ этой базы данных есть некоторые особенности. <b>Во-первых</b>, данные блокчейна нельзя изменить. Это значит, что вы можете только добавить новую информацию – невозможно просто щелкнуть ячейку и удалить или изменить в ней данные.\n\n<b>Во-вторых</b>, каждая запись (называемая блоком) в базе данных криптографически связана с предыдущей записью. Проще говоря, каждая новая запись должна содержать своего рода цифровой отпечаток (хэш) последней записи. Хэш представляет собой некий набор символов. Он формируется исходя из того, какие транзакции и в каком количестве хранит в себе каждый блок.\n\nПоскольку каждый новый отпечаток связан с последним, в итоге получается цепочка блоков. Или блокчейн.\n\nБлокчейн неизменяем: если изменяется блок, то меняется отпечаток. И поскольку этот отпечаток входит в следующий блок, следующий блок тоже изменяется. А поскольку отпечаток этого блока входит в следующий блок, получается эффект домино, а любое изменение становится очевидным. Вы не можете изменить какую-либо информацию незаметно для всех.
    </string>
    <!--Алгоритм консенсуса -->
    <string name="content_learn_consensus">Алгоритм консенсуса – это механизм, с помощью которого пользователи и программы могу координировать свои действия в распределенной сети. Он обеспечивает достижения согласия между участниками сети о текущем состоянии данных, даже если некоторые из них выходят из строя.\n\nВ централизованной структуре один объект имеет власть над всей системой. В большинстве случаев данные органы имеют право вносить изменения по своему усмотрению: не существует какой-либо сложной системы управления для достижения консенсуса между множеством администраторов.\n\nВ децентрализованной среде совершенно другой механизм работы. Например, если речь идет о распределенной базе данных, то каким образом мы можем получить согласия от всех участников сети, в отношении того, какие данные можно добавить в сеть?\n\nВ криптовалютных сетях балансы пользователей записываются в блокчейн. Каждый пользователь (нода) должен владеть идентичной копией базы данных. В противном случае информация будет отличатся, что нарушит принципы надежности и открытости всей криптовалютной сети.\n\nСамыми популярным видами алгоритма консенсуса являются доказательство выполнения работы (Proof of Work - PoW) и доказательство владения (Proof of Stake – PoS). Рассмотрим каждый из них.\n\n<b>Доказательство выполнения работы (PoW)</b>\n\nProof of Work (PoW) стал прародителем всех остальных алгоритмов консенсуса в блокчейне. Впервые он был реализован в Биткоине, но сама концепция появилась задолго до этого. В Proof of Work валидаторы (называемые майнерами) хешируют данные, которые они хотят добавить, пока не получат подходящее решение криптографической головоломки.\n\nЕсли вы будете снова хешировать те же самые данные, то получите прежний результат, однако при изменении хотя бы одного значения хеш станет совершенно другим.\n\nПросматривая данные на выходе, вы не сможете сказать, какая информация была пропущена через функцию. По этой причине хеши отлично подходят для доказательства того, что вы знали до определенного времени. Вы можете дать кому-то такой хеш, а затем предоставить первоначальную информацию, для того, чтобы человек мог пропустить ее через функцию и убедиться в том, что вывод совпадает.\n\nВ Proof-of-Work протокол устанавливает условия для подтверждения блока. Например, можно установить, что валидным будет только тот блок, хеш которого начинается с 00. Единственный способ создать валидный блок – это просто перебрать входные данные. Валидаторы настраивают программу таким образом, чтобы получать разные результаты при каждом хешировании до тех пор, пока не сформируется правильный хеш.\n\nДля сети достаточно убедиться в том, что вы действительно создали правильный блок. Даже если ваше оборудование проводило триллионы комбинаций, чтобы получить правильный хеш, для проверки его правильности достаточно один раз пропустить данные через функцию. Если ваши данные производят действительный хеш, блок будет принят сетью как валидный, и вы получите вознаграждение. В противном случае, сеть отклоняет ваш запрос на добавление блока и можно сказать, что вы потратили время и электричество впустую.\n\n<b>Доказательство владения (PoS)</b>\n\nProof-of-Stake появился как альтернатива Proof-of-Work. Система PoS не требует участия майнеров и использования специального оборудования – достаточно обычного персонального компьютера.\n\nПомимо этого вы должны будете внести собственный вклад. В PoS используется не внешний ресурс (оборудование и электричество), а внутренний – криптовалюта. То есть необходимо свои средства отправить в стейкинг.\n\nНа период стейкинга средства блокируется в кошельке и их нельзя будет перемещать. В большинстве случаев, вы соглашаетесь с другими валидаторами в отношении того, какие транзакции попадут в следующий блок. В некотором смысле валидаторы делают ставку на блок, который они хотят добавить в блокчейн, но право выбора блока остается за протоколом.\n\nВалидаторы, чей блок будет выбран, получат часть комиссий за транзакции в зависимости от размера их доли (стейка). Чем больше средств в кошельке было заблокировано, тем больше будет награда. Однако за попытки обмануть систему и добавить недействительные транзакции злоумышленники рискуют лишиться части (или всей) своей доли. Таким образом, PoS работает аналогично PoW: действовать честно выгоднее, чем пытаться обмануть систему. Данный механизм не предполагает наград для валидаторов в виде недавно созданных монет.\n\n<b>Итог</b>\n\nИз всех алгоритмов консенсуса, Proof of Work по прежнему остается доминирующим, по той простой причине, что альтернатива, которая является более надежной и более безопасной, еще не была предложена.
    </string>
    <!--Комиссии за транзакции-->
    <string name="content_learn_fees">В блокчейн-сетях комиссии за транзакции выполняют две важные функции. Они награждают майнеров или валидаторов, которые помогают подтверждать транзакции, и защищают сеть от спам-атак.\n\nВ зависимости от активности в сети комиссия за транзакцию может быть как небольшой, так и высокой. На ее размер также влияют рыночные условия. Высокие комиссии могут препятствовать использованию блокчейна, а слишком низкие – потенциально вызывать проблемы с безопасностью.\n\nКомиссии за транзакции оставались неотъемлемой частью большинства блокчейн-систем с самого момента их создания. Вы наверняка уже сталкивались с различными комиссиями при отправке, внесении или выводе криптовалют.\n\nБольшинство криптовалют используют комиссии за транзакции по двум причинам. Во-первых, они уменьшают количество спама в сети, делая крупномасштабные спам-атаки дорогостоящими в реализации. Во-вторых, комиссии за транзакции служат стимулом для пользователей, которые помогают верифицировать и подтверждать транзакции. Это своего рода награда за помощь в работе сети.\n\nВ большинстве блокчейнов комиссии за транзакции достаточно низкие, но они могут существенно возрастать в зависимости от трафика в сети. Для вас, как пользователя это означает, что сумма, которую вы выбираете для оплаты, определяет приоритет вашей транзакции при добавлении в следующий блок. Чем выше комиссия, тем быстрее пройдет процесс подтверждения.
    </string>
    <!--Преимущества и недостатки блокчейна -->
    <string name="content_learn_advantag_disadvantag">Большинство блокчейнов представляют собой децентрализованную базу данных, функционирующую как распределенный цифровой реестр. Эти реестры записывают и хранят информацию в блоках, которые организованы в хронологическом порядке и защищены криптографическими доказательствами. Блокчейн активно применяется в различных отраслях, обеспечивая повышенную безопасность в не требующих доверия системах.\n\nОднако его децентрализованный характер не лишен недостатков. Например, по сравнению с традиционными централизованными базами данных блокчейны обладают ограниченной эффективностью и требуют большего объема хранилища.\n\n<b>Преимущества:</b>\n\n<b>• Распределение.</b> Поскольку данные блокчейна зачастую хранятся на тысячах устройств в распределенной сети нод, система и данные в ней крайне устойчивы к техническим сбоям и вредоносным атакам. Каждая нода сети создает и хранит у себя копию базы данных, что защищает систему от риска одного слабого звена: отключение одной ноды не повлияет на безопасность всей сети.\n\nОбычные базы данных используют лишь один или несколько серверов, а потому более уязвимы для технических сбоев и кибератак.\n\n<b>• Стабильность.</b> Подтвержденные блоки почти никогда не отменяются, поэтому удалить или изменить зарегистрированные в блокчейне данные очень сложно. Благодаря этому блокчейн идеально подходит для хранения финансовых отчетов и других данных, выступая в качестве надежного аудиторского журнала, где каждое изменение отслеживается и регистрируется в распределенном и общедоступном реестре.\n\nЗа счет этого технология блокчейн может использоваться компаниями для предотвращения мошенничества со стороны своих сотрудников. Поскольку блокчейн обеспечивает надежную и стабильную запись всех финансовых операций внутри компании, недобросовестному сотруднику станет намного сложнее скрыть подозрительную деятельность.\n\n<b>• Не требуюшая доверия система.</b> В большинстве традиционных платежных систем транзакции зависят не только от двух участников сделки, но и от посредника: банка, эмитента карты или платежного провайдера. При использовании технологии блокчейн необходимость в них пропадает, поскольку распределенная сеть нод осуществляет проверку транзакций с помощью майнинга. По этой причине блокчейн часто называют системой, «не требующей доверия».\n\nВ системе блокчейна отсутствует риск, связанный с доверием к определенной организации, а также снижаются общие затраты и комиссии за транзакции благодаря исключению посредников и третьих лиц.\n\n<b>Недостатки:</b>\n\n<b>• Изменение данных.</b> После добавления данных их очень сложно изменить. Хотя стабильность считается преимуществом блокчейна, это не всегда хорошо. Изменение данных или кода блокчейна обычно требует больших усилий и зачастую хард-форка— создания нового чейна и прекращения работы в старом.\n\n<b>• Неэффективность.</b> Блокчейны, особенно использующие алгоритм Proof of Work, крайне неэффективны. Для занятия майнингом нужно быть крайне конкурентоспособным: на одного успешного майнера приходится множество других, которые работают впустую. Майнеры постоянно увеличивают свою вычислительную мощность, чтобы иметь больше шансов найти валидный хеш блока.\n\n<b>• Атака 51%.</b> Алгоритм консенсуса Proof of Work годами использовался для защиты блокчейна Биткоина и успешно доказал свою эффективность. Тем не менее против сетей блокчейна производятся различные атаки, наиболее обсуждаемый тип которых получил название «Атака 51%». Она происходит, когда атакующему объекту или организации удается взять под контроль более 50% всей мощности хеширования, что позволяет исключать транзакции или изменять их порядок.
    </string>
    <!--Атака 51%-->
    <string name="content_learn_attack51">Атака 51% — это атака на блокчейн, где один субъект или организация захватывает наибольшую часть хешрейта, что может привести к нарушениям работы сети. В такой ситуации у злоумышленника будет достаточно мощности майнинга, чтобы намеренно исключать транзакции или изменять их порядок, а также отменять собственные транзакции, провоцируя проблему двойного расходования.\n\nУспешная атака большинства позволяет злоумышленникам предотвращать подтверждение транзакций (отказывать в обслуживании транзакции) или процесс майнинга для конкретных лиц, что приводит к явлению под названием монополия майнинга.\n\nС другой стороны, атака большинства не позволяет злоумышленнику отменять транзакции других пользователей или предотвращать создание и трансляцию транзакций. Также считается невозможным изменять размер награды за блок, создавать монеты из ничего или красть монеты других пользователей.\n\n<b>Существует ли угроза атаки 51%</b>\n\nПоддержку блокчейна осуществляет распределенная сеть нод, каждая из которых участвует в процессе достижения консенсуса, благодаря чему обеспечивается безопасность блокчейна. Чем больше сеть, тем лучше она защищена от атак и повреждения данных.\n\nВ случае блокчейнов с алгоритмом Proof of Work шансы на нахождение правильного решения для нового блока высоки настолько, насколько высок хешрейт майнера. Майнинг предполагает множество попыток хеширования, а большая вычислительная мощность подразумевает больше попыток в секунду. Несколько первых майнеров присоединились к сети Биткоин, чтобы способствовать ее росту и безопасности. С ростом цены биткоина как валюты в сети появлялось все больше майнеров, заинтересованных в наградах за блоки (в настоящее время награда составляет 12,5 BTC за блок). Именно конкурентоспособность обеспечивает безопасность Биткоина. Ни один майнер не будет вкладывать столько ресурсов ради мошеннических действий и рисковать своими монетами.\n\nТаким образом, из-за масштабов сети атака 51% на Биткоин крайне маловероятна. По мере роста блокчейна вероятность захвата вычислительной мощности одним человеком или группой людей продолжает уменьшаться.\n\nБолее того, изменение ранее подтвержденных блоков становится все более и более сложным, потому что все блоки связаны между собой посредством криптографических доказательств: чем больше подтверждений у блока, тем выше будут затраты на изменение или отмену транзакций в нем. Следовательно, успешная атака сможет изменить только транзакции последних блоков и только на короткий период времени.
    </string>
</resources>